果然歷史總是驚人地相似，古埃及文明再一次未能延續落去

古埃及（阿拉伯語：مصر القديمة‎‎）是位於非洲東北部尼羅河中下游地區的一段時間跨度近3000年的古代文明，開始於公元前32世紀左右時美尼斯統一上下埃及建立第一王朝，終止於公元前343年波斯再次征服埃及，雖然之後古埃及文化還有少量延續，但到公元時代已經徹底被異族文明所取代，在連象形文字也被人們遺忘後，古代史前社會留給後人的是宏偉的建築與無數謎團，直到今日都還不斷被挖掘出來。